\section{Une équipe nombreuse}
\label{sec:Une équipe nombreuse}
Cadremploi, a mon arrivée, comptait alors 10 membres dont 9 développeurs.
Il s'agit d'une équipe d'une taille importante pour un projet Agile.
Ainsi, de l'organisation ainsi qu'une bonne coordination étaient nécessaires.

\subsection{Revue de code}
\label{sub:Revue de code}
Le développement d'applications demande très souvent à une équipe de personnes de travailler ensemble.
Plus l'équipe grandit plus il est compliqué de garantir une coordination correcte et une bonne organisation.
Les équipes d'ingénieur sont spécialement soumises à ce genre de problèmes puisque du code est quotidiennement partagé entre plusieurs personnes au sein d'une entreprise.
La revue de code aide à partager le savoir et les bonnes pratiques.
\paragraph{}
Le flux de production de l'équipe Cadremploi demande à chaque membre de l'équipe à passer un ticket terminé dans un état "R7 Equipe".
Le ticket doit alors être revu par un autre développeur de l'équipe.
Ce dernier doit analyser les changements fait au code, s'assurer qu'ils n'introduisent pas de troubles dans l'application et vérifier que le code produit suit bien les normes de code imposées par l'équipe.
\paragraph{}
La revue de code par d'autres membres de l'équipe offre de nombreux avantages autres qu'une simple vérification du code.
En effet, il est clair que n'avoir qu'un unique membre de l'équipe responsable d'un point critique sur l'application est dangereux.
La revue de code distribue le savoir au sein de l'équipe et permet d'informer plusieurs membres d'un changement.
De plus, elle stimule les conversations portant sur la structure du code, l'architecture de l'application et permet ainsi à de nouveaux venus, comme je l'étais, de s'adapter rapidement et donc de devenir productif plus rapidement.
\paragraph{}
Il ne m'est pas possible de réelement comparer ce mode de fonctionnement avec mes projets précédents.
En effet, mes projets passés se faisaient dans des équipes plus réduites, et le temps manquait pour la revue de code.
Cela ne nous empêchait pas de suivre la règle du boyscoot, qui prescrit de toujours laisser une fonction, un module dans un meilleur état que celui dans lequel on l'a trouvé, et qui évite la "possession" du code par un membre de l'équipe.
Cette règle est plus ou moins comprise dans la revue de code de Cadremploi qui offre plus d'avantages encore.

\subsection{Utilisation de Git}
\label{sub:utilisation de Git}
Git est un outil de contrôle de version flexible et puissant.
Il permet notamment de mettre en commun du code de manière à ce que plusieurs personnes puissent contribuer à un même projet.
Git propose énormément d'options et il est parfois compliqué de déterminer la meilleure façon de contribuer à un projet sans nuire aux autres participants, la mise en commun de code étant parfois, si ce n'est souvent, source de conflits entre deux versions existantes écrites par différentes personnes.
Notre équipe est constituée de 9 développeurs, et nous ne pouvions échapper à de tels scénarios.
C'est pourquoi quelques semaines après mon arrivée, nous avons convenu avec l'équipe de bonnes pratiques.
Leurs buts étaient multiples, il s'agissait ici de limiter les problèmes de mise en commun de code souvent trop nombreux et bloquants, de simplifier la relecture par les autres membres de l'équipe lors des revues de code mais aussi de clarifier la lecture de l'historique d'évolution de l'application.

\subsubsection{Concertations d'équipe}
\label{subs:Concertations d'équipe}
L'utilisation de Git a ainsi été sujet à une concertation de toute l'équipe, mais cela a été le cas pour de nombreux autres points.
J'avais mentionné précédemment que la communication était un point très important dans une méthodologie Agile, et c'est pourquoi des points ponctuels étaient .

%statuts d'une offre, utilisation du fonctionnel, bonnes pratiques, ...
