% Chapter 1

\chapter{Recherche du stage} % Main chapter title

\label{presentation} % For referencing the chapter elsewhere, use \ref{presentation}

\lhead{Première partie. \emph{Présentation de l'entreprise}} % This is for the header on each page - perhaps a shortened title

%-------------------------------------------------------------------------------

\section{Introduction}

Le stage est une période très attendue de notre cursus au sein de l’EISTI car il nous permet de découvrir le monde du travail, notre futur métier et bien sûr d’appliquer les compétences que nous avons acquises tout au long de notre scolarité.
De plus, le stage de dernière année se déroule sur une période de plus de 20 semaines.
Cette durée permet d'exploiter les avantages d’un stage et nous permet d’avoir un recul important à l’issue de celui-ci.

%-------------------------------------------------------------------------------

\section{Ma démarche}
Le marché des offres de stage est bien plus caché que celui des offres d'emploi.
En effet, beaucoup d'offres ne sont pas publiées, ce qui rend la recherche bien compliquée.
Je vais expliquer dans la partie qui suit la façon dont j'ai procédé pour trouver mon stage de fin d'étude.

\subsection{Mes motivations}
J'ai effectué l'an dernier un stage dans une très grosse entreprise, comprenant des équipes importantes et utilisant des méthodes de management anciennes.
J'ai beaucoup travaillé seul en parfaite autonomie mais sans réels contacts avec les autres équipes.
Je souhaitais ainsi cette année effectuer mon stage dans une structure plus petite, de la taille d'une startup ou d'une PME.
Toujours en opposition avec ce stage précédent, je souhaitais travailler dans une équipe, sur des technologies nouvelles et en suivant des méthodes de management agiles.
Enfin, Scala est un langage qui m'a particulièrement intéressé cette année et l'utiliser pour les projets que nous avons effectués au cours de cette dernière année m'a motivé à chercher un stage dans lequel je pourrais m'y améliorer.

\subsection{Les entreprises contactées}
Le réseau de l'EISTI m'a proposé de nombreuses offres de stage différentes.
J'ai ainsi contacté des entreprises dont je recevais les offres par mail, qui étaient pour la plupart de grosses ESN.
Ces dernières sont connues pour employer assez facilement les eistiens; ainsi, bien que complètement éloignées des souhaits que j'ai énoncé, ces entreprises m'assuraient un stage.
J'ai aussi contacté quelques startup et PME, trouvées sur internet, en postulant à des offres de CDI ou en déposant des candidatures ouvertes.
J'ai contacté des entreprises implantées sur Pau, Toulouse et Bordeaux et quelques unes sur Paris.

\subsection{Les résultats de mes recherches}
J'ai reçu assez rapidement des réponses de la part des ESN contactées et même effectué quelques entretiens avec certaines, mais les sujets que l'on me présentait ne correspondaient pas à mes critères.
La plupart des projets se faisaient en J2E ou en C\#, langages qui ne m'intéressaient pas particulièrement, et les structures étaient grandes, ce qui nétait pas visé pour ce stage.
Les entreprises plus petites que j'ai contacté refusaient souvent mes demandes en tant que stagiaire puisqu'un CDI était recherché.
Une partie de ces entreprises m'ont recontactées pendant mon stage via le mail que je leur avais laissé ou bien via Linkedin.
FIGARO CLASSIFIEDS est l'une de ces PME que j'avais contacté pour un stage à la place d'un CDI.
L'entreprise m'a recontacté et nous avons organisé une rencontre via Skype très rapidement avec une responsable Ressources Humaines et monsieur Marc Morel, directeur informatique du pôle Carrière.
J'ai su rapidement, une semaine après l'envoi de mon premier mail, que j'étais retenu pour ce stage.

%-------------------------------------------------------------------------------

\section{Conclusion}

Grâce aux projets innovants réalisés tout au long de ma scolarité, au stage de deuxième année et à mon expérience universitaire en Ecosse, j'ai pu présenter aux entreprises que je rencontrais un CV intéressant pour un étudiant en fin de cursus, puisque mes expériences n'étaient pas uniquement théoriques et qu'elles étaient variées.
Ainsi j'ai eu la possibilité de choisir un stage qui m'intéressait parmi plusieurs offres.
