% Chapter 4

\chapter{Organisation et difficultés rencontrées} % Main chapter title

\label{difficultes} % For referencing the chapter elsewhere, use \ref{Chapter1}

\lhead{Cinquième partie. \emph{Organisation et difficultés rencontrées}} % This is for the header on each page - perhaps a shortened title

Mon stage de troisième année s'est dessiné autour de deux grands axes qui se sont entrecoupés tout au long, au jour de ma soutenance, des 25 semaines le composant.
La mise en place du nouvel espace recruteur restant l'axe le plus prenant, tandis que la création de la nouvelle Home de Cadremploi qui sera exposée au grand public le 15 octobre est arrivée plus tard et ne m'a, pour le moment, pas demandé trop de participation.
Il m'a fallu, quoi qu'il en soit, m'organiser et gérer mon temps correctement pour pouvoir mener à bien les tâches qui m'incombaient et surmonter les problèmes que je rencontrais.

%---------------------------------------------------------------
\section{Arrivée et période d'adaptation}
%---------------------------------------------------------------
\subsection{L'environnement}
Comme écrit au début de ce rapport de stage, j'ai dû me familiariser avec les outils spécifiques au développement d'application web Cadremploi dès le début de mon stage avec lesquels j'étais étranger.
La lecture de documents en ligne ainsi que les explications de mon maître de stage Laurent PAGEON et des autres membres de mon équipe m'ont permis de me familiariser bien plus facilement avec cet environnement et commencer à travailler de plus en plus de manière autonome.
%---------------------------------------------------------------
\subsection{Notes}
J'ai dès le début de mon stage pris des notes sur un carnet, puis en ligne (sur l'application Evernote) sur ce que j'apprenais et que je faisais.
Cela m'a permis aussi de me rendre compte du temps que je prenais à effectuer une tâche et me forçait à réfléchir à une stratégie lorsque je me trouvais face à un problème.
Ce temps que je prenais à effectuer une amélioration sur l'Espace Recruteur était clairement plus long au début pour moi que pour les autres membres de l'équipe, mais avec du temps et de l'application, j'ai pu gagner en efficacité.
%---------------------------------------------------------------
\subsection{Binômage}
C'est en binômant avec différents membres de l'équipe sur une même tâche que j'ai pu prendre connaissance de différentes parties de l'application.
Une des plus grosses difficultés rencontrée étant l'adaptation à l'architecture particulière de l'espace recruteur, l'aide des autres membres de mon équipe et ces binômages m'ont grandement aidés.
Ces différentes tâches effectuées à deux m'ont aussi, pendant les premiers mois, permis de découvrir les membres de l'équipe et leur force.
%---------------------------------------------------------------
\subsection{Les stand-up}
La communication au sein de l'équipe qu'amplifie la méthode Agile a aussi été bénéfique puisque le simple fait de m'exprimer sur les tâches dont je me chargeais déclenchait des remarques constructives de la part de mes collègues qui n'hésitaient de plus pas à prendre du temps pour m'expliquer des points complexes.
La migration de l'application de Play 2.3 à Play 2.4, source de nombreux changements, m'a posé de nombreux soucis et j'ai compris, un peu tard, que je n'avais pas les connaissances suffisantes pour m'en charger.
C'est plus tard durant mon stage que j'ai pu commencer à leur rendre la pareille.

%---------------------------------------------------------------
\section{Les difficultés}
%---------------------------------------------------------------
\paragraph{}
J'ai rencontré au cours de ce stage plusieurs difficultés, et elles étaient pour la plupart dues à ma connaissance trop limitée de l'application ainsi qu'à mon entêtement à vouloir me débrouiller seul.
%---------------------------------------------------------------
\paragraph{}
Trouver les tests, autres que ceux unitaires, à écrire pour les fonctionnalités que je développais m'a posé des problèmes au cours de mon stage.
Non pas que je sois gêné dans la syntaxe, mais plutôt parce que je ne savais pas réellement quoi écrire et encore moins où l'écrire.
Les tests unitaires, end-to-end et les tests d'intégration sont extrêmements importants pour assurer la fiabilité de l'application et ainsi assurer l'équipe dans la mise en production du produit.
Il m'arrivait ainsi souvent de terminer une tâche sans avoir écrit les tests appropriés, ce qui posait mais surtout aurait posé des problèmes pour plus tard.
C'est en découvrant l'application et en m'appuyant sur ce que faisaient les membres de mon équipe que j'ai pu régler ce problème.
%---------------------------------------------------------------
\paragraph{}
J'ai été parfois responsable de certaines tâches plus complexes que la moyenne, et il m'est arrivé plus d'une fois d'effectuer des changements sans me rendre compte de l'impact de ce que j'avais écrit.
Ce genre de problème est réellement gênant et a été une réelle difficulté pour moi.
La mise en place d'offre multi-localisées notamment a été retardée de deux mois après que l'équipe se soit rendu compte que l'implémentation que j'avais proposée qui semblait à première vue acceptable, comportait en réalité des défauts nombreux.
Il en a été de même avec le changement de version du framework Play sur l'application qui m'a posé de nombreux problèmes, sous un angle différent.
%---------------------------------------------------------------
\paragraph{}
Ces problèmes ont pu être résolus avec le soutien de mes collègues et une connaissance accrue de l'application.
Bien que j'ai eu du mal à leur demander de l'aide, souhaitant rester le plus autonome possible, il m'a finalement été nécessaire de le faire.
En effet, il est vraiment compliqué de saisir la complexité de l'Espace Recruteur et de son environnement sans aucune aide extérieure, et mon entêtement à vouloir rester autonome n'était pas productif du tout.
%---------------------------------------------------------------
\paragraph{}
Il me semble ainsi être sorti grandi de ces épreuves: une équipe est faite pour travailler de concert et s'entraider.
Il est normal pour un nouvel arrivant d'éprouver des difficultés et les autres membres de l'équipe doivent être présents (et le sont réellement dans le cas de Cadremploi) pour s'épauler.
