% Chapter 3

\chapter{Être développeur à Cadremploi} % Main chapter title

\label{apports} % For referencing the chapter elsewhere, use \ref{apports_techniques}

\lhead{Troisième partie. \emph{Être développeur à Cadremploi}} % This is for the header on each page - perhaps a shortened title

%----------------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------------------------------
\paragraph{}
Le site Cadremploi.fr est découpé en différentes parties qui sont en réalité des applications à part.
La partie publique est celle dans laquelle un utilisateur peut rechercher une offre en fonction de critères et y postuler.
Une seconde partie, destinée aux recruteurs, leur permet de saisir une offre d'emploi qui sera ensuite consultable depuis la partie publique.
J'ai travaillé durant ce stage sur la partie concernant les recruteurs, ou "Espace Recruteur".
Il était en effet à mon arrivée difficilement maintenable, utilisable et son interface était obsolète.
Une refonte totale en était nécessaire.
\paragraph{}
Mon stage consistait ainsi à participer avec l'équipe Cadremploi à la création d'un nouvel Espace Recruteur, plus moderne.
Je vais détailler dans cette partie le fonctionnement du nouvel espace recruteur ainsi que la façon dont l'équipe s'est organisé pour le développer.


\input{Chapters/Chapter3/section1}
\input{Chapters/Chapter3/section2}
\input{Chapters/Chapter3/section3}
\input{Chapters/Chapter3/section4}
\input{Chapters/Chapter3/architecture}
\input{Chapters/Chapter3/eventSourcing}

\section{Domain Driven Development}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Organisation}
comparaison entre les plannings prévisionnels et réels

%----------------------------------------------------------------------------------------

%----------------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Auto-évaluation}
respect des délais, autonomie, qualité du travail, apports à l'équipe

%----------------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Résultats et prolongements possibles}
le site tourne et continuera de fonctionner encore

%----------------------------------------------------------------------------------------
